{
    "question": "8. Salah satu bentuk keberagaman yg ada dalam masyarakat Indonesia adalah keberagaman antar golongan    Perbedaan golongn-golongan dalam masyarakat Indonesia disebabkan oleh beberapa hal berikut ini kecuali\r\nA. Pendidikan\r\nB. Suku bangsa\r\nC. Kedudukan atau jabatan\r\nD. Organisasi kemasyarakatan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.kedudukan atau jabatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-no-copas-625",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-178",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban? \r\n panjang Penjelasan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Apa Itu Hak Dan Kewajiban? </p><p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><em><u>hak</u></em> adalah sesuatu yang wajib didapatkan  seluruh orang. </p><p><em><u>kewajiban</u></em><em><u> </u></em> adalah sesuatu yang wajib kita kerjakan/ lakukan. </p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>hak wajib didapatkan oleh seluruh orang, dan tidak boleh seseorang menyalahi hak orang lain. hak diperlukan oleh setiap orang agar dalam kehidupan terasa tenang, dan nyaman. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>hak</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li><strong>hak untuk bermain.</strong> setiap  anak anak diberikan hak untuk bermain agar tumbuh kembang psikologi anak stabil.  </li><li><strong>hak untuk mendapatkan pendidikan</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap orang berhak mendapatkan pendidikan untuk beradaptasi pada kehidupan dan memiliki tujuan hidup.</li><li><strong>hak untuk mendapatkan kasih sayang orang tua</strong><strong>.</strong><strong> </strong>setiap anak berhak mendapatkan kasih sayang orang tua nya. tanpa kasih sayang orang tua, anak akan tumbuh dengan psikologis yang kurang baik. </li></ul><p></p><p>kewajiban adalah sesuatu yang harus kita lakukan. kewajiban dilakukan setelah kita memperoleh hak. </p><p><em><u>contoh</u></em><em><u> </u></em><em><u>kewajiban</u></em><em><u>:</u></em><em><u> </u></em></p><ul><li>kewajiban mengerjakan tugas sebaik mungkin. </li><li>kewajiban membantu orang tua</li><li>kewajiban mematuhi hukum atau peraturan yang berlaku. </li><li>kewajiban menghormati orang tua.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bunyi-hukum-boyle-176",
            "question": "Tuliskan bunyi hukum Boyle\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila suhu gas yang ada di dalam ruang tertutup dijaga konstan, maka tekanan gas berbanding terbalik dengan volumenya</p><p></p><p>Maaf kalau salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum boyle ditemukan oleh Robert Boyle yang menyelidiki pengaruh tekanan terhadap volume gas pada suhu tetap. <em>Pernyataan Robert Boyle dikenal dengan Hukum Boyle, yang berbunyi :</em></p><p></p><p><strong><u>\u201cPada suhu tetap, tekanan gas di dalam ruang tertutup berbanding terbalik dengan volumenya\u201d</u></strong></p><p></p><p>Dari hukum Boyle tersebut berarti hasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup adalah konstan (tetap) asalkan suhu gas tetap.</p><p></p><p>Pernyataan tersebut bila ditulis dalam bentuk rumus :</p><p></p><p>P . V = C</p><p></p><p>Dimana c = bilangan tetap (konstanta)</p><p></p><p>Bila tekanan diubah maka volume gas juga berubah maka rumus di atas dapat ditulis sebagai berikut.</p><p></p><p>P1 . V1 = P2 . V2</p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>P1 = tekanan gas mula-mula (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>P2 = tekanan gas akhir (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>V1 = volum gas mula-mula (m3, cm3)</p><p>V2 = volum gas akhir (m3, cm3).</p><p></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-pulau-ditempati-oleh-berbagai-suku-bangsa-mereka-hidup-ruk-607",
            "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-sikap-mandiri-di-lingkungan-madrasah-962",
            "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tidak-mencampuri-urusan-pribadi-orang-lain-merupakan-contoh-403",
            "question": "Sikap tidak mencampuri urusan pribadi orang lain merupakan contoh perilaku toleran terhadap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleran terhadap orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumusan-5-dasar-negara-yang-dikrmukakan-ir-suekarno-dal-157",
            "question": "Sebutkan rumusan 5 dasar negara yang dikrmukakan ir. suekarno dalam pidato juni 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- kebangsaan Indonesia</p><p>- peri kemanusiaan</p><p>- ketuhanan yg maha esa</p><p>-kesejahteraan sosial</p><p>dan demokrasi / mufakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membatu yah</p><p>kalo ada salahnya minta maaf ya se bezzar\"nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}